{
    "cards": [
    {
    "question": "Jak se odborně nazývá kráva, která se poprvé otelila a může poté dávat mléko?",
    "answers": {
        "A": "prvotelka",
        "B": "prvodojka",
        "C": "prvomatka"
    },
    "rightAnswer": "A"
    },
    {
    "question": "Která rostlina slouží k výrobě tequily?",
    "answers": {
        "A": "saguaro",
        "B": "aloe",
        "C": "agáve"
    },
    "rightAnswer": "C"
    }, 
    {
    "question": "Pivo 12˚, vodka, bílé víno - který z těchto nápojů má nejmnéně kalorií na jeden litr?",
    "answers": {
        "A": "pivo",
        "B": "vodka",
        "C": "víno"
    },
    "rightAnswer": "A"
    },
    {
    "question": "Podle kterého šlechtického rodu je pojmenováno pivo, které vaří pivovar Český Krumlov?",
    "answers": {
        "A": "podle Schwarzenbergů",
        "B": "podle Rožumberků",
        "C": "podle Eggenbergů"
    },
    "rightAnswer": "C"
    },
    {
    "question": "Do roku 2000 měla Kofola ve svém logu kávové zrno. Za co bylo poté vyměněno?",
    "answers": {
        "A": "za koření hřebíček a kardamom",
        "B": "za písmeno K",
        "C": "za list lékořice"
    },
    "rightAnswer": "C"
    },
    {
    "question": "Jak se nazývá internetová encyklopedie whisky?",
    "answers": {
        "A": "Whiskypedia",
        "B": "The Whisky Chronicle",
        "C": "Encysky"
    },
    "rightAnswer": "A"
    },


    {
        "question": "Ve kterém typu nádoby zraje skotská whisky?",
        "answers": {
            "A": "ve dřevěných sudech",
            "B": "v měnděných tancích",
            "C": "v kamenných kádích"
        },
        "rightAnswer": "A"
        },
        {
        "question": "Jak se nazývá Švejkův oblíbený, lehce slazený alkoholický nápoj vyráběný z vodky aromatizované anýzovou silicí?",
        "answers": {
            "A": "peprmintka",
            "B": "kontušovka",
            "C": "pastis"
        },
        "rightAnswer": "B"
        }, 
        {
        "question": "Pokud má míchaný nápoj až tři deci, jak ho označujeme?",
        "answers": {
            "A": "short drink",
            "B": "medium drink",
            "C": "long drink"
        },
        "rightAnswer": "C"
        },
        {
        "question": "Nahraďte českým slovem termín kupáž, se kterým se můžete setkat při výrobě vína?",
        "answers": {
            "A": "scelování",
            "B": "kvašení",
            "C": "čiření"
        },
        "rightAnswer": "C"
        },
        {
        "question": "Které upozornění jste si mohli přečíst na vinětě ochucené minerálky Poděbradky v 70. letech?",
        "answers": {
            "A": "uložiti v temnu a chladu",
            "B": "nevhodné pro těhotné ženy",
            "C": "před použitím protřepat"
        },
        "rightAnswer": "C"
        },
        {
        "question": "Podle španělské výlečné lodi, která se jmenovala El Calvador, získala paradoxně název typická francouzská...Doplňte druh nápoje.",
        "answers": {
            "A": "limonáda",
            "B": "pálenka",
            "C": "káva"
        },
        "rightAnswer": "A"
        }
    ]
}